團結基金倡東大嶼填海， 造2200公頃（22平方公里）人工島

【星島日報報道】團結香港基金昨日發表「強化版東大嶼都會」計畫，提出在交椅洲附近興建人工島，建造一個二千二百公頃，或相等於半個九龍的「東大嶼都會」。基金指要徹底解決土地及其引申的問題，惟有依靠大規模填海造地，指島上預留約三成用地，可建二十五萬至四十萬個單位，容納七十至一百一十萬人口，又指未來可興建多條鐵路及公路，連接新界、人工島及市區。不過在多番追問下，基金都沒有公開項目總成本。

土地大辯論將到最後階段，特首林鄭月娥早前高調力撐填海，由前特首董建華牽頭成立及擔任主席的團結香港基金，昨日亦「和應」，提出大幅擴大政府擬在大嶼山及港島之間的中部水域填海興建「東大嶼都會」人工島的規模，由原來的一千公頃增加至二千二百公頃，約等同半個九龍。

基金副總幹事黃元山指，香港過去依賴填海興建多個新市鎮，由於過去十多年填海幾近停止，令土地開發不足，導致出現房屋供應問題，亦令香港的平均居住面積只有一百七十方呎，遠低於新加坡、深圳及東京等城市，樓價亦遠超負擔能力。要長遠解決問題，只能依賴大規模填海造出平坦的用地，提供房屋及其他工商業用地，形容是「唯一可扭轉乾坤的方案」。

真正超級巨型工程
填3分之2個澳門咁大
3條鐵路 3條高速公路

同中國買地會唔會平啲?

hi joe哥

做乜又改名呀 驚比人知你打風講個d偉論？